熔斷機制啟動 後日起印巴及菲律賓客機禁飛本港兩周

政府宣布由星期二零時零分起，禁止印度、巴基斯坦及菲律賓的民航客機來港，為期14日，同時限制曾經逗留於該3個國家的人士登機來港。

政府表示，本港首次在社區發現涉及N501Y變種病毒株的確診個案，為審慎起見，並追溯過往14天帶有N501Y變種病毒株的輸入個案，發現印度、巴基斯坦及菲律賓，累計7天共有5名或以上抵港乘客帶有變種病毒株，觸及「熔斷機制」指標，所以禁止有關地區的客機抵港。

政府亦同時將3個國家列為極高風險A組指明地區，限制任何在登機當天或之前21天，曾經逗留有關地區的人士來港。政府亦向由其他極高風險地區的回港人士，發出強制檢測公告，要求相關回港人士即使在完成21天強制檢疫，以及檢疫期間的檢測後，仍需要進一步自我監察7天，並在回港後第26天接受核酸檢測。

菲律賓姐姐

次次都係爆咗先做嘢

撐你呀林太

支那？？？？？